［數學撚］點解要用Beta,Delta,Alpha..?

好好地用x,y,z唔撚得
點解要懶型咁用呢d符號

英文大哂 ?

Γιατί όχι?
符號永遠唔嫌多, 而家你識用噉多咪好

應該用小明 小強 小豬

因為好多math theory係希臘佬發明
所以用番佢地d符號

點解要用1,2,3呢d符號懶型？
好地地用英文唔得....

有時候唔用英文字母係因為驚同數字撈亂，e.g. I 易變做1，O 更易變做0
不過Alpha Beta 有寫開都知，其實係寫得順手過寫英文，唔信試下

通常呢啲符號都會代表特定一類既variable
例如μ係mean, σ係s.d., Δ係變化等等,θ就角度等等
睇大題目嗰時淨係搵個symbol出黎就知道佢比咗咩你
直接跳落細題目

唔夠用囉